In het gebrul en razende van de vuurzee, een gloeiend hete wind, rechtdoor vanuit de helse gebieden, leek het gebouw weg te blazen.
Met de opkomst en toen de vuurzee viel, leken de stenen gezichten alsof ze binnen waren kwelling.
Toen grote massa's steen en hout vielen, het gezicht met de twee dints in de neus werden onzichtbaar: anon worstelde uit de rook opnieuw, alsof het het gezicht was van de wrede markies, brandend op de brandstapel en strijden met het vuur.
Het kasteel brandde; de dichtstbijzijnde bomen, vastgehouden door het vuur, verschroeid en verschrompeld; bomen op een afstand, afgevuurd door de vier felle figuren, smeekte het laaiend gebouw met een nieuw rookwolk.
Gesmolten lood en ijzer gekookt in het marmeren bassin van de fontein; het water liep droog; de bluskoppen van de torens verdwenen als ijs voor de warmte en druppelde naar beneden in vier ruige bronnen van vuur.
Geweldige huurprijzen en spleten vertakt in de vaste wanden, zoals kristallisatie; stupefied vogels reden rond en vielen in de oven; vier felle figuren sjokte weg, oost, west, noord en zuid, langs de nacht omhuld wegen, geleid door het baken dat ze hadden aangestoken, naar hun volgende Bestemming Het verlichte dorp had de tocsin gepakt en, het afschaffen van de wettige beltoon, belde voor blijdschap.
Niet alleen dat; maar het dorp, licht in het hoofd met honger, vuur en belletje rinkelen en datgene wat Monsieur Gabelle te maken had met zichzelf te maken had de verzameling van huur en belastingen - al was het maar een kleine afbetaling van belastingen, en helemaal geen huur, die Gabelle in die laatste had gekregen dagen - werd ongeduldig voor een interview met hem, en om hem heen huis, riep hem op om naar voren te komen voor een persoonlijke conferentie.
waarop, Monsieur Gabelle deed zijn deur zwaar af en trok zich terug om raad te houden met zichzelf.
Het resultaat van die conferentie was die Gabelle opnieuw trok zich terug op zijn dak achter zijn schoorsteenpijp; deze keer vastbesloten, als zijn deur werd ingebroken (hij was een kleine Zuidelijke man van retalternatief temperament), om zichzelf voorop te stellen boven de borstwering en verpletter een man of twee hieronder.
Waarschijnlijk heeft Monsieur Gabelle daar een lange nacht doorgebracht, met de verre kasteel voor vuur en kaars, en het kloppen op zijn deur, gecombineerd met het vreugdegevoel, voor muziek; om nog te zwijgen van het hebben van een een onheilspellende lamp die voor de deur van zijn detacheringshuis aan de overkant van de weg hangt, waarvan het dorp een levendige neiging toonde om zich in zijn voordeel te verplaatsen.
